{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_093662",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0000562",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "울주 간월사지 석조 여래 좌상(蔚州 澗月寺址 石造 如來 坐像)"
    },
    "text": "蔚州 澗月寺址 石造如来坐像 ( (울주 간월사지 석조 여래 좌상 (蔚州 澗月寺址 石造 如來 坐像))\\n\n蔚山広域市蔚州郡上北面登億アルプス里には、統一新羅時代の仏像があります。この仏像は、1963年に宝物に指定されました。現在は法堂に安置されていますが、長い間露天に置かれていたため、光背が破損し、台座も完全には残っていません。この仏像は、等身大の坐像であり、9世紀の仏像によく見られる人体の姿を再現した典型的な形態を持っています。頭部は丸く、おでこの髻はほとんど退化しています。螺髪の髪の毛は細かく刻まれています。顔は小さくて丸く、目鼻立ちは端正で、微笑みが漂っています。身体は肩が狭く胸も貧弱で萎縮した姿ですが、人体の形は洗練されています。右手は降魔触地印を取り、左手は足の上に乗せて手のひらを上に向けています。顔と身体が端正なのに比べて、両手は大きく形式化されており、少し不自然に見えます。大衣は両肩を包んでおり、体に密着しています。薄く作った平行階段式服のしわは、身体の輪郭を流れ落ちるように表現されており、上品で美しいです。台座は、仰蓮と下代の八角福蓮の眼象石で構成されています。中隊がなく、代わりに完全な下台石が置かれていますが、この下台石は現在、法堂の前に置かれている他の二つの石仏像と関連があるため、詳しく検討される必要があります。この仏像は、人間の姿を再現した豊満で写実的な顔や、若干の萎縮感など、8世紀末から9世紀頃の仏像様式を思い起こさせます。つまり、テグの石仏坐像や東国大学校所蔵の石仏坐像など、典型的な写実主義の様式と共通点があります。したがって、この仏像の年代も同時期と推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像が安置されている場所はどこですか？",
            "answer": "この仏像は蔚山広域市蔚州郡上北面登億アルプス里にある法堂に安置されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像が何時に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この仏像は1963年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の光背と台座についてどのような状態ですか？",
            "answer": "この仏像の光背が破損し、台座も完全には残っていません。"
        },
        {
            "question": "この仏像の姿はどのような形態を持っていますか？",
            "answer": "この仏像は等身大の坐像であり、9世紀の仏像によく見られる人体の姿を再現した典型的な形態を持っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭部や顔の特徴はどのようですか？",
            "answer": "この仏像の頭部は丸く、おでこの髻はほとんど退化しており、顔は小さくて丸く、目鼻立ちは端正で微笑みが漂っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の身体の特徴はどのようですか？",
            "answer": "この仏像の身体は肩が狭く胸も貧弱で萎縮した姿ですが、人体の形は洗練されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の右手と左手は何をしていますか？",
            "answer": "この仏像の右手は降魔触地印を取り、左手は足の上に乗せて手のひらを上に向けています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の大衣について教えてください。",
            "answer": "この仏像の大衣は両肩を包み、体に密着しており、薄く作った平行階段式服のしわは、身体の輪郭を流れ落ちるように表現されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座の構成はどのようですか？",
            "answer": "この仏像の台座は仰蓮と下代の八角福蓮の眼象石で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座について補足情報はありますか？",
            "answer": "この仏像の台座には中隊がなく、代わりに完全な下台石が置かれていますが、この下台石は他の二つの石仏像と関連があるため、詳しく検討される必要があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 521,
        "QA": 478
    }
}